焦慮症/驚恐症 巴絲打討論區

我前幾年發生既 果陣返新工冇耐, 間唔中心跳加速...
會心口有D刺痛....起初都冇乜留意...
直到有一次收工返到屋企, 突然覺得心口唔舒服
成個人好驚以為自己心臟有事, 就係咁透大氣
愈透愈覺得自己好似透極都唔夠..
然後開始迷糊

我老竇老母見唔對路就即刻叫白車
果陣我全身都抽哂筋....半清醒...
我仲以為我咁後生就係咁先...
急救員黎到, 幫我做咗基本野檢查後
就係咁叫我放鬆d....

去到醫院我都好唔舒服, 好似透唔到氣好辛苦...
但check咗我除咗心跳偏快之外同埋血液含氧量高之外
就冇咩問題....

事後留院幾日, 做哂心電圖都冇問題
只係因為我抽筋令我肌肉酵素好高
要抽下血檢驗....

報告就指我係因為呼吸過快(佢地叫過度換氣症)
引致我抽筋 >>> 肌肉酵素高

佢地懷疑我係焦慮症或者驚恐症(驚恐突襲)
所以出院就轉介我去睇心理醫生

心理醫生了解之後, 確定我係焦慮症+驚恐症
誘因係因為壓力令我不為意咁呼吸快咗,
去到某個臨界點就會覺得身體不適
例如: 心口痛, 呼吸好似唔暢順...心跳加速...
佢話呢d都係因為係一個惡性循環
(呼吸快>>>心口痛+呼吸唔暢順+心跳加速>>>腦部有錯覺話你唔夠氧氣>>>呼吸再快>>>心口痛+呼吸唔暢順+心跳加速>>>開始血管收縮>>>迷糊..........)
呢d都係壓力引起

然後心理醫生主要係輔導下, 教我學識腹式呼吸去改善
治療期間我都有驚恐突襲過幾次...
不過慢慢去控制呼吸, 之後就冇再出現問題...

但自此之後, 我戒哂煙酒咖啡茶...
因為呢d刺激野會令我有不適既感覺....

我都唔飲咖啡
會搞到我個恐懼症 有少少浮現出來

我有左11年 中間都有停過藥 就係唔係香港
係外地讀書 每次唔係香港我都唔洗食
一返香港又要食 都係食血清素 我應該仲加埋少少抑鬱症
第一次發都係CALL白車 又係心跳得好快 聽到心跳聲 就黎暈
係只要冇人係屋企就會咁 但一見到有人就冇事
果時14 5歲 果時聽到尖既聲 車聲 好嘈既聲就會咁
之後食左藥都冇乜事 D鎮靜劑我都冇食過
不過到而家都係心跳會比較快 呼吸唔順果D野 仲有一D情緒病有既小毛病

same here
我前幾日飲奶茶, 都有少少症狀...
心口唔舒服, 心跳手震哂..
不過真係要靠自己去控制...

巴打你情況比我嚴重好多...
起碼我未去到要食藥...

我都應該有
有時覺得個心跳得好大力
然後好驚心臟病發訓左醒唔返
所以成晚唔敢訓覺

我前女友都有焦慮症 之後我去讀心理學課程同睇書 要抽好多時間同心機去陪佢
但最後佢病情有改善 竟然比帽我

如果持續係咁, 真係要睇睇心理醫生

每晚瞓教都會驚瞓瞓下死咗
所以一上床心跳就去到110左右
平時已經成日心跳80幾90
好驚會頂唔順

親戚試過,睇左10次臨床心理醫生就無事。

試過連續3個月
日日發夢比人追殺/斬
又或者係甩牙

而家帶住fitbit . 日日check 住心跳

可唔可以分享下點控制呼吸

其實睇醫生同時 自己都買心理書睇 了解自己 會對病情有幫助

胸式呼吸法是什麼

以上所描述的呼吸動作就是胸式呼吸法，在整個呼吸過程中，大部分靠胸腔部位的肌肉來幫助空氣在肺部進出，又稱為肩式呼吸法、鎖骨式呼吸法或高胸式呼吸法等。胸式呼吸法吸得較淺，通常只有上1/3的肺部有空氣進出。但也因為吸得較淺，可以幫助快速換氣，當劇烈運動需要大量空氣在短時間內進出的時候，使用的都是胸式呼吸法。

腹式呼吸法是什麼

那什麼又是腹式呼吸法呢？還記得前面提過的橫膈膜嗎？當沒有特別訓練的時候，橫膈膜會隨著胸腔的擴大和縮小而些微上下起伏。腹式呼吸法則會特別著重橫膈膜的運動，在吸氣的時候使橫膈膜下壓，讓胸腔擴大的範圍更大，空氣就能進到肺部更深處的地方。當橫隔膜下降的時候，上腹部也會隨之突起。吐氣的時候使橫膈膜則上升，幫助氣體排出。

和胸式呼吸法比起來，腹式呼吸法的呼氣和吸氣都較深，可以給肺部充足的氧氣。呼吸的頻率較慢，因此適合唱歌、瑜珈等需要空氣緩慢進出的活動。

source:

腹式呼吸法係較有效令人放鬆既呼吸方法, 由其係當焦慮症/驚恐症誘發你呼吸急促, 胸悶既時候..盡量避免胸式呼吸..

至於呼吸頻率, 試下大約10秒1個呼吸過程...慢慢吸3~4秒, 再慢慢呼6~7秒

食藥會好眼訓，治標不治本
之後去學打坐，好返一排
而家少練習，又偶然復發

巴打知唔知自己點解會咁樣?
其實我有了解過自己點解會有焦慮症/驚恐症

本身個人係焦慮底
之前病咗一兩個星期
好返之後無啦啦心跳好快，100左右
上網search原因
搵下搵下睇到啲心肌梗塞、心肌炎果啲
嚇到仆街
立即去急症
結果冇事
但係就因為咁有咗個驚恐症

死啦，本身懷疑自己有驚恐症或者焦慮症
另外我又係唔受得咖啡奶茶
仲以為兩樣野唔關事
睇黎應該都真係有事

我都係成日瞓瞓下醒左之後就坐係度喘氣
但通常同時間會諗起最近好大壓力既事
會手震、喘氣、流汗、心跳好快，要起碼一個鐘先正常返
呢排一日幾次，係咪應該睇醫生

睇啦， 醫生會俾鎮定藥， 一食就無事， 不過唔治本

邊個係因邊個係果我分唔清
個人虧，氣血虛，唔夠強壯，容易驚
又可能係心律不正，導致驚恐
又可能因為焦慮，換氣過度先心律失常
又可能係自律神經失調

五年焦慮症揮手, 主要係腸胃焦慮即係IBS
之前睇私家精神科而家公立, 食緊血清素加一隻抗抑鬱藥, 入過急症, 又係換氣過度, 以為自己就死

驚恐症留名

小六嗰陣出事，高中睇咗一年臨床心理當我冇事唔使睇

但係只係治標，仲係會間唔中發

而家一飲咖啡就出事

奶茶都盡量少飲

但以前驚恐症早期成日飲都冇事

可能又嚴重咗但自己唔知

最近發現有驚恐症 醫生開咗血清素同一隻緊急藥比我
有時真係好怕自己會暈低

一嚟就好似透唔到氣咁 心口又痛 個頭就開始暈
真係好辛苦

急藥應該係鎮定劑, 焦慮症必要既藥, 日日袋住係袋, 突然發作好有用

我嘅諗法同你完全一樣
我本身個人血氣好虛，呢排睇中醫好咗好多

七年驚恐撚 呢排成日夜晚驚醒

食緊西藥睇唔睇得

當然可以
不過你要同個中醫講你食緊西藥
同埋基本上食完西藥相隔兩個鐘先食中藥就乜都ok

喂唔見左你既個邊?

唔去喇 唔通成日提住咩
你都少啲去啦
你最近點呀

我少左係post, 多數係tg group 傾計
無咩野, 食住藥穩定中

成個post所有人故事都一樣

有無諗住轉工
記得你話本身個份無挑戰性

因為呢個post 係焦慮驚恐症, 基本上人人都一樣發生過

暫時未, 我穩定左一個月多d 咋, 之前半年不停發作, 轉左幾次藥, 食鎮仔好似食飯咁密

鎮靜劑我係食Xanax，大家食邊隻？

本身睇緊家庭醫生，有抑鬱症問題
最近
2個月成日都唔肯訓，成日覺得自己會訓訓下死/心臟病發，加上心口會間唔中陰陰痛就更加驚
有個星期屋企人去左旅行，屋企冇人，晚晚都訓唔到，直頭要男友過黎陪我訓先訓到
我唔係奶埋焦慮症麻

其實抑鬱同焦慮好有關連, 理論上都係食同一類藥, 就算中左你都唔使太介意, 都係名一個

lexoton

混合焦慮抑鬱症是香港最普遍的情緒問題，影響著大約7%的香港人。這狀況是指當事人同時面對焦慮和抑鬱情緒的困擾，而兩者各自的嚴重程度都不至於構成一個獨立的診斷。

我覺得自己有
但唔想 睇醫生

我之前都係懷疑自己又乜病, 又覺得自己好似心臟有問題..
結果就驚恐症...

症狀都有d似我開頭既徵兆
以前飲完咖啡奶茶, 訓訓下有心跳加速到紮醒, 喘哂氣

你唔放心既可以做個BODY CHECK先
如果你唔想自己惡化落去, 真係要睇下心理醫生
呢d心理問題真係要積極面對..

而家情況有冇改善?

咖啡奶茶煙酒呢d都係好易出事...

你爬返樓上文, 其實如果驚恐突襲,
只要好好控制自己呼吸, 就可以改善
不過真係要練習下...

因為有時身邊人走嚟關心反而加重咗個驚恐突襲

同佢地講「唔好理我」又怕傷害到佢

好無助

你係唔係唔想佢地知你有驚恐症?

d人係咪好岐視精神病人

其實都知㗎啦

但係佢地唔識處理，想幫你但又唔知點做

其實我覺得冇乜可能斷尾

最多話控制住，同避開啲會誘發嘅嘢

我已經唔敢搭過山車

有無人係驚有病

五年驚恐症 廣場恐懼+失實症

其實好多焦慮都係因咁樣而黎
You are not alone

驚恐症搞到搭唔到飛機坐唔到船，點睇

朋友家人一句，「你太緊張啦」真係好無奈。 有無tg group互相提點？我戒唔甩茶同咖啡，尤其是專心做野

暫時食緊隻snri 穩定左, 成日都係一時好一時差, 好幾個月差幾個月咁

疑病好多抑鬱焦慮症既人都試過, 我姒前試過, 食緊藥就無呢個諗法

有,流鼻血會驚係鼻咽癌,柯血驚係大腸癌,一有症狀個人立即失控要搵醫生check

咁咩事都無會唔會都驚有癌

會呀,有乜q症狀都會向最壞個方面諗

會怕有隱性病, 分分鐘check 唔到野仲驚, 以為係絕症

巴打如果持續咁要睇睇醫生或心理治療

有時驚食完咩野後會有癌

新聞經常check到咩咩有問題都好擔心

梗有,我係政府睇緊內科,精神科,耳鼻喉科

嘩, 睇緊咁多

隱性病我又無諗過
依家我又驚個幽門螺旋菌,驚唔知幾時會惹到
搞到做人要好小心咁

呢d 有藥食無野好驚啦

不過之後健康台同之前感情台個精神病po 合拼返啦, 本身都唔多人, group 番埋一齊好似好d, 個邊而家都無咩人

我係咁樣先有安全感

食藥好定心理輔導好

又會聽到咩人有咩病就會諗自己又有

其實做gym有冇幫助？我最近做緊

唔知係唔係飲左杯美式咖啡, 平時都係似罐裝同泡沫, 頭先有啲黎料, 而家又平靜返

有冇巴打有失實症

自從中二嗰年Panic Attack過之後

睇個世界嘅感覺就唔同曬，好抽離咁⋯⋯

但又講唔出有咩問題，有時好似自己睇住自己咁

有時人地講嘢就好似舞台上面，畀人圍住向我講嘢咁

感覺好迷幻

有冇人有類似感覺

以前一直都易緊張開, 慢慢大個可能讀書有壓力, 開始越來越嚴重, 覺得自己有焦慮症. 自己讀psycho, 一直幫自己做緊啲練習, 近排有啲好轉, 但對咖啡因過敏, 以前溫書飲紅牛都無事, 依家飲可樂都心跳

除咗啲簡單呼吸練習外，我會做冥想；寫日記，寫低每日發生有影響自己情緒同擔心嘅事。再俾一啲鼓勵俾自己。肯定自己嘅努力

有冇醫生介紹

焦慮真係好煩，成日覺得好緊張，又接受唔到人哋講嘅嘢，覺得周圍嘅人都睇自己唔順眼，有冇人都係咁？

呢d係咪焦慮症病徵？

平時我90-130⋯apple watch 度， 冇高血壓

究竟係點？佢會點幫你？

腸胃焦慮係咪成日緊張搞到腸胃唔舒服？

食緊血清素
但我覺得最強既鎮靜藥其實係酒
只有飲酒先會變番個正常人 冇左緊張感

我係
成日谷到成肚氣頂住
係咁放屁 成日想柯屎

用幾種方法,催眠丫,實際去試丫,
改變你既睇法,話你知唔駛驚咁掛?

當時詳細無問到,而家更加唔想題費事佢返發。

邊度睇係咪好貴？

個醫生係咩年紀咩性別？

女人,當時睇落好後生下,好似1200蚊一次左右? 好多年前lu。

咁好J?

同一班朋友gathering會好少出聲講嘢，融入唔到人哋個興奮氣氛， 細細個就係咁，人哋講一句笑串下自己個人就即刻會謝曬，脫離左個氣氛，冇晒mood，但又明知人地係講笑自己都唔介意，依家諗返起唔知係咪焦慮症呢樣野會搞到個人咁樣，越大越容易同人有衝突，有冇人都係呢個情況？

過來人好返留名
個時出街會心跳快 出冷汗 冇胃口 怕同人接觸 之後會係咁洗手 周身形住有咩大病 會度痛個度痛 最緊要係冇原因咁發
睇完醫生食左藥一排好冇晒事 有事真係要睇醫生

我覺得性格都係引發焦慮症既其中一個因素...

除左食藥, 點樣可以慢慢好返?

有無人係咁

睇心理治療師
但我覺得食藥係最快最穩定
好似話腦入面缺少左某種物質
不過要長期食 戒都唔易戒
我雖然冇晒症狀 但我都keep住食左3年了

食精神科藥物唔好飲酒，死得架

唔係食緊個段時間飲
通常朝早食, 夜晚先飲都隔左好耐

中4開始作嘔(假嘔or乾嘔)同吞氣
(試過一個禮拜嘔足7日，一日嘔6次以上)
成日緊張要飲好多水
會因為人地一句野一個表情
負面無限放大
成日失眠
之後睇過下醫生
話冇乜野
而家大三都仲作嘔同吞氣
身體差定係心理病

之前睇心理醫生, 都有提過焦慮症都會因為先天影響
有d人係天生好似急燥, 易緊張...呢d好易瀨野, 或者內向既人都係...
後天就多數因為父母俾既壓力...例如管教好嚴好高要求...

唔似身體差咁簡單, 不過真係要睇咗醫生先...
check咗知道自己身體冇問題, 再諗係唔係心理病

食左藥5年了，出街仲係會驚恐發作，真係好想好返，過返正常生活

我成日都酒送藥

頭盔 唔好亂學

遺傳都會 屋企人有 個仔女都會大機會有

咁點返工？

一出街就發作?

呢到有冇巴絲對返工有恐懼

我已經半年都冇做野喇
你地係點克服架

呢鋪真係瀨鍋勁，可以中左焦慮症
因為返緊工讀緊書既關係，一直都幾大壓力下
然後12月尾感冒,果陣已經驚追唔上自己定既溫書進度目標
結果2月頭再感冒，開始壓力大又內疚無溫書,同埋又近考試
結果開始領野 2月尾尿頻,睇泌尿科醫生話可能係慢性前列腺炎
之後3月頭肛裂(呢個應該唔太關事),然後3月尾肌肉發覺有點緊張(曬一曬太陽突然塊面好似有少少抽筋咁,之後鬆番仲係果個感覺兩三日),去到4月頭耳鳴
之前就係到諗,是咪因為純粹無乜點休息先會搞成咁

結果google嘗試打番我自己既病徵出黎之後,廣泛性焦慮症果幾個病徵中左幾範
而家一有少少病痛,例如行完好多路腳酸都會焦慮驚有咩大病
我諗我應該好大機會有焦慮症 有無巴絲打有精神科醫生介一介紹
感激不盡

有印象記得你名, 你之前有上精神病po?

焦慮症會經常性出現panic attack，呢個係最明顯徵狀，身體會有不尋常既反應，有過既人會有深刻體會

我有時會係突然好辛苦，心口好焗，up著up著咁，係咪有問題 而家溫溫下書又係咁，呼吸好辛苦，集中唔到，作噁咁嘅感的，有沒有辦法消除呢種感覺 好辛呀

而家個人好不安，點算

係啊

一諗返工就好驚
上次打嚟話見工
收完線腳震

最近發現係躁鬱
加有專注力失調

咁多樣野, 咪要食好多藥?

又唔洗嘅
血清素再加隻唔記得咩

Adhd啲藥話食完會仲燥
搞掂好心情先再搞

巴打有冇睇醫生啊

睇完有藥食會好啲嘅

不過依加除左叫你深呼吸都幫唔到啲咩

Lm

因為感情問題開始有panic attacks
收到轉介了，排到出年6月

一直覺得自己有類似既病

但無睇醫生

只要面對群眾個人會緊張到爆煲

乜都講唔到乜都做唔到

緊張之外, 有冇其他毛病出現?

我自從2016年分左手之後都出現巴打你既病徵。

我有時出街都會突然心跳加速、抖唔到氣、腳軟、出面既聲好虛幻 多人既街會黎得厲害啲， 如果我見到好似我個ex既背影、身型、樣，我仲會立即黎料...

咁我係咪都有

另一半有焦慮症
一直有食開普通科門診開嘅藥
請問有無巴絲打有好嘅專科醫生介紹？
想同佢一齊擺脫病魔

相同情況既巴絲
除咗給予鼓勵 支持 陪伴
仲有咩其實我係做到？

有冇人聽過自律神經失調

最近有上網check過，我都想知，好似會影響心跳

D症狀同焦慮症差唔多

好似係因為焦慮令自律神經失調

你算好啦，知道原因都叫做有方向去醫

留意左呢個學名好耐
但冇講咩方法治療

同你情況好似，不過我宜家已經好返。我覺得最重要係唔好驚 (雖然我都知好難 )，因為個人一驚就會心跳加速抖唔到氣，然後以為自己有事又會更加驚，無限循環。我最後係去私家醫院做左個詳細既body check，出黎個結果全部野都好正常，說服到自己身體無事就慢慢好返。希望你都可以早日康復啦！

唉 但明知自己冇事都驚，頭先個心又跳得勁快，已經超過120，食咗粒抗焦慮藥先好啲。

有時訓教感覺到背脊同頸係咁跳，好無助，因為我同啊媽一間房，又唔可以嘈聲佢，就算手機搵人傾，佢地都係叫我唔好再諗，之前同過啊媽講，但佢又話我唔係驚恐症，係心理作用。身邊嘅人都唔會自我地發作個陣化幾咁辛苦 。所以有時真係唔知點好。

長期清潔，用紙巾，消毒，係咪都係焦慮症一種

過度換氣揮手
現己學識冷靜，放下執著
雖然遇到太大剌激仍然會難控制自己
不過用既時間短咗好多
加油

OCD係anxiety disorder 一種
利申：讀心理學

IBS留名

有無人食開焦慮藥都仲係會驚,焦慮

但可以點改善？利申有朋友係咁，同埋好易表現好大壓力

其實最好搵專業人士試下做therapy
可以搵出驚恐來源同搵alternative 舒緩情緒減低強迫行為

雖然成日話可以靠自己可以改善
但情緒要發真係控制唔到
呢到各位巴絲我地一齊加油
有需要真係試下搵專業人士都係解決方法

兩三個月前開始臨訓前會有時好驚失重失去控制 成日訓唔冧 半夜醒兩次
上個月玩完場 吃雞 之後就發現有耳鳴 (我成日玩到最後十人都超緊張 玩完都心跳好快)
睇左耳鼻喉科 聽力測試 MRI都正常無事 聽力仲好好
而家直頭成日失眠 驚訓著個失去控制感覺/起唔番身
我係咪算焦慮加驚恐 ？耳鳴係咪自律神經失調引起？ 有無得醫？
而家諗番覺得比隻垃圾大陸game搞成咁好唔抵

老豆有

我自細都會無啦啦全身變凍同出汗，新陳代射又慢，
唔知有冇關係
依家就成日肚痾

要戒丁

有直接關係?

我係咁

認真想問，邊度有開班教冥想打坐呢類嘢？好想用健康天然方法去解決焦慮症，想學識控制思想將個腦清空

巴打唔好諗住好唔抵咁啦
放開懷抱避免再trigger到啦

我估我有, 自己買藥食

咩藥？

我唔知自已算唔算係。希望有朋友可以幫忙解答

1）10年前試過沖涼果時 ，就有種心口翳主既感覺，成個人唔知點解會變得好sad,呢個感覺淨係響沖涼嗰陣時候有，大約都持續左兩年。呢個感覺最近呢一兩年開始又返番嚟。

2）本身搭飛機巴士船唔會驚，但係唔知係咪因為睇咗啲災難片有陰影。而家我搭巴士搭乘搭飛機搭船，一有小小氣流、海面大浪同埋巴士貼近天橋/開得快，個腦就會有畫面，我就會驚有交通意外。前幾個月搭飛機遇到過氣流，果下我個心就會跳得快，出冷汗同頭暈（船都係）。

3）有時我個人對某啲野都比較小心，唔敢去做（但少數）

4）一緊張我就鐘意meet手指甲

我都係驚恐症
2同4我都中唒
由細到大都咬手指搣手指
哩啲都係焦慮症徵狀呀
但係我諗你屬於輕微 如果持續有影響日常生活就要睇醫生

我鍾意咬皮同剪

我老豆老母家姐都有焦慮症 遺傳影響都好大架

我父母正常

你女友好衰 暖男唔珍惜

我係隔離都有開post, copy&paste返我自己既symptoms

1. 去廁所明明鎖左門，去之前又會心慌慌起身check多次真係鎖左先
2. 成日覺得個髮紮唔實，會重覆周圍禁下睇下有無漏左未紮既頭髮，一個鐘check幾次
3. 同男友出街見到佢check手機突然微笑/甜笑就會心涼一涼，又突然覺得好嬲 會即刻check佢手機
4. 成日會覺得自己有咩病，google check下啲症狀同自己果啲似唔似
5. 見到人whatsapp已讀不回會好驚佢嬲左
6. 成日覺得坐後面既同事會望到我扮工睇片，一有人經過就會即刻即刻alt+tab
7. 成日覺得自己突然老左好多，成日問朋友我有無老左
8. 成日覺得自己個degree好雞，唔想答人讀咩degree
9. 成日覺得上司黑面就係想炒我，果日會全日心慌慌
10. 有時會好開朗，有時又會覺得自己好無用
11. 成日擔心搵唔到下一份工
12. 養寵物見佢有一兩日成日洽眼訓就會驚佢病左
13. 成日覺得身邊既人唔鐘意我
14. 出街好怕俾人望

過左一年 諗起佢都仲會心酸
不過都係因為佢 我先會繼續讀心理 了解自己更多 叫做有失有得

自修？

起初買書自修 之後報啲小課程
最近有打算去讀催眠治療師課程 但未抽到時間

巴打，小小個人見解，催眠當興趣學下無妨
如果有心學心理治療，其實有更多方法，有更多實證。CBT, Mindfulness, EFT, ACT, 等等

雖然我未讀過，但見過啲所謂催眠課程導師，良莠不齊（甚至誇大其辭），巴打想讀都要慎選。

或者正正式式，去讀輔導學、Psy degree grad 或者試下報CP master.

我本身唔打算入行 只係學黎幫身邊朋友
因為我最初接觸都係佛洛伊德既潛意識同解夢理論 想再了解埋催眠

推post

啱啱呢一個星期發作咗幾次

半個鐘前一次

好想知道正常人一日嘅心情係點
會唔會有人全日嘅心情都好好？keep住好high？ 全日都好快樂？

有左兩年 依幾排好唔穩定

唔會 都有SAD既時候

有咗好多年
一直唔敢做運動
今日踏出咗去行山
曬咗半日

求名

想死

加油灰暗巴

留名
有左兩年左右，年半前停藥
到而家都係時好時壞，有冇人同我一樣？

想問下家庭醫學科會唔會開SSRI/SNRI 之類的藥物?

上年11月摸摸下自己條頸 發現有粒野 好驚係大鑊野 屋企人有淋巴cancer 最後都醫番好 跟住睇左好多醫生 照左x ray ,ultrasounds 發現頸果舊骨長咗 所以大力禁係會好易摸到 果排自己都好擔心自己 照哂冇事先放心

但跟住到今年一月左邊面扯住扯住咁 成日feel到佢跳下跳下咁 但照鏡又冇事 一開始果陣成塊面識震咁 都4-5個月 而家好左d間 唔中會咁 呢樣野出現，然後耳鳴接住出現 鳴左4個月而家

睇左醫生 耳鳴 乜春都做左 mri腦 內耳 鼻鏡 聽力測驗 耳壓 驗血 個驗血驗埋驗埋腎 甲狀腺果d野 仲有驗埋鼻咽癌 驗有冇ebv 病毒dna ，面都照左ct 鼻竇 所有野正常冇特別 燒錢
面果到醫生話唔洗理除非突然嚴重左 就要再睇

一有咩事就好驚有d嚴重既病 之前試過飲完咖啡訓 訓訓個心狂跳 勁驚 頸動脈都睇到佢跳動 好明顯 勁驚 我係咪都有焦慮症

疑病亦係焦慮嘅一種
睇下心理醫生會好啲
Btw你燒咗幾多錢

話你咁樣搞一搞有冇十皮？

請冷靜下來，你冇大鑊病，係十成十嘅焦慮症，啲唔妥都係焦慮症做成，因為你啲神經太緊張，開始唔能夠正常傳遞訊息，最終影響身體感覺，好多具體唔妥，但其實又冇病

老土啲講，做多啲可以令自己放鬆嘅事啦

因為咁樣有一排冇咩點做運動 即刻肥左10磅
而家都有做番gym 跑番步 放鬆番個人 但耳鳴 面扯扯下既感覺都仲有 唔知點搞

咁又冇十皮 兩萬幾姐 超聲波 x光都照左兩次 私家又照 政府又照 鼻鏡都照左4-5次 一次都一千 mri 一次又6000幾

我都行過類似嘅路，又係做好鬼多檢查，以為自己有絕症時日無多，諗親啲可能性有咁恐怖得咁恐怖，諗過重金屬中毒、肝衰竭、腎衰竭、個腦有瘤、淋巴癌、腸癌、血癌、多發性硬化症、腦功能損壞

宜家.....除咗耳鳴同有時訓得差啲，其實好健康

唉 前排腸胃炎食左止肚痛藥 跟住冇屎痾幾日 同埋早兩日痾屎 好似有一滴血 我就好驚係咪大腸癌
巴打你點樣調節 同埋耳鳴果到你有冇去處理 我鳴左4個月啦 24小時鳴 但係一到靜既地方先好覺 平時唔覺

好多時呢啲只會係功能性疾病
唔會搵到任何findings
西醫無辦法對症處理
用精神科藥？咪又係食到個人呆呆滯滯

我好易緊張，仲要一緊張額頭就會出汗，一出汗就會擔心其他人見到，就更加緊張

前個排唔知點解係咁有panic attack
一開始就會last一排
但呢排又冇事 希望之後都唔會再有事

你真係好

有一排好嚴重，覺得自己就黎癲同死，斷左幾個月社交生活
依家好得七七八八了

屌 巴打你過度換氣個描述同我一模一樣 我都有 不過第一次係升中五嗰陣 睇睇下電視突然間咁 完全係冇徵兆底下覺得透唔到氣
後尾送咗入院 有話過去心理醫生轉介 但我真係覺得太柒唔想俾人知睇精神科 所以冇去到
後尾dse同入U之後都有feel到就黎黎料 我就會閉氣/搵手掩鼻 幾年黎都斷斷續續想發出黎但我唔俾佢發咁
我諗最新嗰次係半年前 感情問題 落咗堂成個人透唔到氣
同埋對方話要冷戰嗰陣會做埋瘋狂行為 衝出馬路嗰啲又成日諗自殺 有次仲諗到好似成個人俾第樣野入侵 想搶咗我個軀殼咁 好恐怖
之後我發覺事態嚴重 有pm中學個社工問 但佢hea鳩答我 同埋話我應該係太大壓力姐
咁我就諗可能真係冇事 因為有事既人應該唔會知自己有事 只係我多疑
然後有朋友叫我見學校counsellor 但我真係覺得十個柒 同埋我嗰科好忙日日通頂完全冇時間見
不過就覺得好似問題仍在咁 唔知sem break會唔會有得見 唉 但我依家都好似靠自己走咗出黎咁 我都唔知 唔想搞到疑病症咁 見到好多巴絲好嚴重 自己呢單似小巫見大巫 唔知應否去見 又唔知係咪真係有病 好煩呀屌

順帶一提 以前細個有過度活躍症+資優 份人性格比較追求完美同對自己要求高 情緒起伏大 唔知關唔關事

有情緒問題既巴絲打
訓教個陣肩頸會唔會特別易出汗
次次訓醒都濕濕地

會 絕對會 仲會發惡夢 會紮醒個隻仲要係
醒個下條頸好多汗
又會以為有乜病 你知好多絕症好似都有異常出汗問題

然後一起身會周身骨痛
冇正常人嗰種精神爽利嘅感覺
除非個人好攰好攰 先會一覺訓天光
同埋會失眠...

其實大家唔應該因為咁而避免左唔做運動

你呢

由細到大都好易緊張同手震
小小野都好似諗到失眠搞到第二日返工好辛苦
好易發脾氣
成日抑壓自己情緒但係一解放出嚟嗰陣
說會喊到成身抽哂根
呼吸成日好唔暢順 跑兩步 行樓梯 都會索哂氣

洗唔洗睇醫生？
次次壓力大就會亂洗錢
成日對人發脾氣
成日失眠 救命

有冇人係焦慮到唔想同人講野?

情緒病互助WTSAPP GROUP 有興趣可以留TG

有，同同事相處會怕無話題，但又諗唔到野講，然後好緊張，緊張就諗唔到話題，惡性循環咁

我已經踢返波啦, 開頭有陣時跑得多左會覺得自己條氣唔順..
手腳都有D麻痺...但次次都話俾自己聽...其實只係錯覺..我冇野既..
慢慢就冇事了...

其實真係要正面面對自己情緒問題...
初步搵個自己覺得信任既人/朋友傾下...
如果嚴重D真係去見見心理醫生..
唔好屈埋屈埋...
本身易緊張同手震既人, 好多時都會有呢D情緒病..

搵屋企人傾過啦
話我搵借口唔返工

有冇D交心朋友可以傾下

之前有兩個
但係一個篤我背隻
一個想搶我女朋友
之後搞到好怕識新朋友
女朋友細我幾年
我搵佢傾過都好似無咩幫助

提起都想喊
但係喊唔出
屈住屈住好辛苦

發作果陣 身邊既人可以點做
安靜陪伴？

有無人有醫情緒病中醫推介

一去完旅行翻到香港焦慮症就即刻發作翻
係咪得離開香港先會好

明明去旅行時係幾咁放鬆

點解一翻到香港就咁

其實好認真想問焦慮症 例如強迫症有冇得斷尾

請問焦慮症嘅你有冇覺得個頭入面好實好緊嘅感覺？

奶茶咖啡呢d刺激性既飲品, 對panic attack既人黎講, 真係少掂為妙...
飲親都出事...

聽心理醫生講, 呼吸過速會令你血管收縮, 有可以會令你個頭好似好實好緊..
不過如果情況持續, 睇左醫生先好d....

有冇巴絲好驚離心力
我驚到飛機唔敢搭
好慘，點樣解決

試過幾次無啦啦心跳勁快快到成二百
心跳好大力咁 手痺 頭暈 甚至嘔

多人個陣個人會覺得嘔心，經常性係公共場所乾嘔

lm

早排都唔係好得
而家日日飲都無事

每日出門口都會覺得自己冇關好門冇熄爐
但明明出門口前有Check好，但一出門口就會硬係覺得有嘢未關
算唔算係

情緒病暫時冇得醫, 人類對大腦既了解非常有限, sigh

咪姐係毒撚囉 用個咁既名 好聽D呀？

近呢兩日，日日心慌慌。。。。
好努力克服緊
好驚要再睇醫生，唔想洗錢呀
大家最近點呀

你可以搵下精神科醫生或者心理醫生
有冇好大影響到生活？
試下睇下呢方面既書，睇下有冇幫助

最近都冇發作..
前排飲完凍奶茶, 成個人好唔舒服..
好似透唔到氣咁...不過放鬆完過咗陣就冇事..

話俾自己聽..冇事既..冇事既..
唔好成日形住形住...

冇原因地覺得路嘔心?

大家可以搵下 奔豚病
因為已經唔少巴絲因為心悸、驚悸等等既情況而黎
其實最後同樣診斷為奔豚病
用藥處理好快已經無心悸既情況
個人無咁焦慮

係啊，好辛苦

想知多D奔豚病, 我上google都係日文網黎....

日本人研究漢方嘛
睇傷寒雜病論原文就最完整

今次翻發我都決定戒晒咖啡奶茶